<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 情感 | 脑波网]]></title>
  <link href="http://dexterdeng.github.com/blog/categories/情感/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://dexterdeng.github.com/"/>
  <updated>2013-01-18T18:01:02+08:00</updated>
  <id>http://dexterdeng.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Dexter Deng]]></name>
    <email><![CDATA[dexterdeng@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[我打算上路了]]></title>
    <link href="http://dexterdeng.github.com/blog/2013/01/18/wo-da-suan-shang-lu-liao/"/>
    <updated>2013-01-18T03:43:00+08:00</updated>
    <id>http://dexterdeng.github.com/blog/2013/01/18/wo-da-suan-shang-lu-liao</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>这次我等婚姻真的出现最难的一关。
这些年，不知道我是怎么混过来的。我完全得不到最终，而我的家人也受牵连。
即使我在努力， 也都是<code>自私鬼</code>.</p>

<p>我不想抱怨，起码这几年我，我很失败。事业，家庭双重失败。</p>

<p>我还是太嫩了。 我也不想。 我完全没能力做好一个好丈夫， 一个好父亲。
我不想解释什么，反正我都是错的。</p>

<p>我需要思考人生，我需要历经磨难，
老天觉得我不该拥有这一切，所有，一而再再而三向我发难。</p>

<p>这个世界上，我最对不起的是我等老父亲老母亲。 我没给你们一天享清福，
我也没有孝敬过你什么。 而你们奉献了所有。
自古以来的孝道，我一点也没有做好。 但今后，我一定回补偿的，
不是立刻，马上。 也是以后， 但我心里永远记着。我会做的</p>

<p>我第二对不起的是我可爱又可怜的坤坤，当初，你还在娘胎里，我就预感到我们婚姻会很不幸，几乎差点就把你扼杀掉了。可是你真的很争气，你很聪明，很懂事，学的快。可是我又能给你做什么呢。 我都没有做好，让你也受牵连， 以后我会补偿你。</p>

<p>第三，我对不起的就是我可怜的老婆。 恋爱到结婚， 我们走过快10年，
我没有给你过上富足的日子。但在当下这个现状。起码我们也比80％的中国人过的好了，生活是一种心态，如果你心态好，
我们完全是处处和谐。 我们家完全不会有人受欺负。
当然，你一直都高高在上，欺负和蔑视一切人，我压力很大。
我做不好，这10年，你得青春年华，最黄金的时间，浪费再了我的身上，但谁又能保证你不会碰到一个逼我还混还差的混蛋呢？当初我看起来也算是一表人才。
人都是走一步，爬一步，才会发现原来可以这样。
和两年前相比，你不觉得野心，视野大了很大。
我永远满足不了你得期望，我从来在你眼里都是个瘪三。
你自以为可以我行我素，自命清高，关键时候，还是听信旁人的话。
结婚的时候， 我们就已种下了祸根。人应该有完整的人格，生活也不是工作，
家庭不要不是办公室。 你也不是其他所有人的上司。 随意骂人那时旧社会。
你完全不懂夫妻相处之道，这一次你明明都已经明白怎么回事，还是要穷根究底。当然是我做了，但也是一点点隐私。
至少也不是什么道德问题。我都求你了，你依然不放过。 对的，是我错了。
我们之间，积累的种种， 已经差劲到了极点。 我的家人，
你对他们甚至连厌恶都懒得有。 在你眼里，他们属于社会上最丑恶的人。
我在你眼里，是个自私， 无耻到了极点的人。
我们肯定有问题。但是，能变成这样， 我觉得你看事物的角度有一点问题。</p>

<p>我觉得，能闹成这样， 还都是因为一个穷字。</p>

<p>因为穷，
长辈在你眼里也只是年龄稍大的大爷大妈；</p>

<p>因为穷，
我们得罪了你们家里所有关键人物。</p>

<p>因为穷，
到今天，我没有一点私人财产，甚至，一直都欠着银行的钱，尽管我收入相当也不差。</p>

<p>因为穷，
我说一百句，抵不上水果摊，或者公交车上人随便的一句话。</p>

<p>其实我要求很的，大家都随便一点，轻松一点，
对我家人即使你不喜欢，也不要去讨厌他们。 即使不接纳，也不要去诋毁他们。
对我，10次做错了能少马一次。 稍微留点零花钱，
尊重一点我都看法，即使说错了也不要谴责我， 留一点秘密，
因为这点秘密可能也是我自卑的地方。这叫隐私。</p>

<p>好了， 我说了这么多，后面的篇幅有点长，而且变成了好笑指责我老婆的文章。
未免太小家子气。写了就写了，反正我也不是什么好东西。
尽管我从来不害人，有时候还做一点点慈善。</p>

<p>继续反思。</p>

<p>男人身上的担子是比较重，
很多时候，我的确没有意识到有些事情应该是我的责任。 应该主动承担起来。
而且很多琐碎小事，即使被提醒无数遍，也一样不会放在心上，这也是我长久以来，
一直被骂的一个重要原因。</p>

<p>我很多事情都不在乎， 买差了东西，
做错了事，只要能修补，我下次还会在重复同样的问题。
不过，我对生活的要求的确不高。  这里也有另外一条结论，
任何时候，不要以为你的弱项一点会被对方的强项互补，很有可能，
对方因为你得弱项，而放弃自己的强项。 或者抵制而不共享强项带来的号称。</p>

<p>我认为生活就是过得去，然后再加上几个认真的理想，就精彩了。
我都理想就是我吹过的牛，什么三十岁，四十岁之类的。
别人说是吹牛，我自己说是理想， 结果现状我自己也愿意承认这时吹牛。
不过好在我还在坚持，
换过来，如果别人认为是理想，而我自己认为是吹牛， 那么结果回事怎样呢？
我想我也会当成理想。
在进一步， 如果别人合我都认为是理想， 会不会引起共振和火花呢。</p>

<p>再谈谈吹牛， 其实没次我吹牛，我都是很认真的。 重要的事，我都行动了。
没有任何一件事，我说过，而不努力苦等的。</p>

<p>实际上，这个社会上还是“别人”多。 如果有第三类人， 那一点是最好的朋友。
或者最好的伙伴。</p>

<p>“自私”？ 其实我决定我还真挺无私的，不过我一点都不伟大。
我也要一点私人空间，和私人资源。结果已经很明显了</p>

<p>我还是不够努力， 虽然我工作的时间每天都大概有16小时。
但是不是所有时间效率都很高， 很多时候，我也会边听听音乐，看看电影。
不过我都生活本来就枯燥，如果我能忍受这么长时间工作而不调剂一下，相信我一定是一个很无趣的人。
但一定要有意识提高高效率的时长。要知道时间就是钱。</p>

<p>对老婆孩子，对父母，多一些关爱。 还不是穷嘛。</p>

<p>如今我的生活， 到了一个十字路口，
我们真的不适合在一起生活，因为你一辈子也不会感到幸福。当你扫一眼的时候，你已经轻松的跳过了我。</p>

<p>今年过年，我不想回去了。 我想在路上过。 对不起了，你们所有人。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
